林奮強：香港似乎不再是香港！

［轉］盛衰關鍵 林奮強

2019-08-02

經過個多月的社會動盪，筆者開了個家庭會議，結論沒有爭議，家人覺得心情沮喪、沒有心機出街之餘，更覺得我們的自由肯定減少了︰孩子們外出時，要提醒他們小心選擇衣服顏色；坐車開會，隨時會碰上突然封路或改道，就連搭「風雨不改」的地鐵也未必能準時到埗；約朋友吃飯，要先搞清楚該區有否「活動」，定了地點也要準備後備方案。霎時間，香港似乎不再是香港！

近日社會形勢更加緊張，因為遍地開花的群眾運動已正名為「時代革命」。我們應記得「革命」的本質，就是推翻現有體制，並以一個更好體制取而代之。但是，現時大家看到的，似乎只有「推翻」那一部分，至於把現有體制拆掉後如何換來更好香港？實質政策建議是甚麼？似乎還是欠奉。

破的，是甚麼「舊」？立的，是甚麼「新」？

支持革命之前，我們不能不問，今天我城到底有多「糟糕」，真的差到值得推倒重來？今天的香港︰

‧最新數字顯示，不論男女，都是世上最長壽；

‧以人均GDP計，全球排名第15位；

‧有全球最高效的醫療制度；

‧中學生閱讀、數學、解難能力在全球高踞三甲；

‧有全球最準時的地鐵；

‧有全球最好的機場；

‧是全球最安全城市之一，搶劫案數目只是倫敦的400分之1；

‧有全球最低稅率之一，少於4成打工仔需繳付薪俸稅；

‧是全球公共財政最穩健的地方之一。

鼓吹「革命」卻沒有有效建設

隨便把香港和全球最大的民主國家-美國比較︰當美國失業率處於接近歷史低位時，美國聯邦政府的預算赤字，居然仍高達GDP的5%！事實上，該國國債在今年剛突破22萬億美元，以該國3億多人口計，人均負擔國債近60萬港元。若加上州及市政府等公債，人均欠債應逾80萬港元！

相比之下，本港不但沒有欠債，政府財政儲備及外匯基金累計盈餘近兩萬億港元，加上政府的各種資產，人均資產約60萬港元。港美相比，我們領先他們100多萬港元！同時，愈來愈長壽的港人平均預期壽命84.3歲，相對愈來愈短壽的美國人（79歲），足足長命近5年之多！

筆者認為鼓吹所謂「革命」的人，應該向社會交代並擔保若他們當權以後推出的政策，一定能令港人更健康、經濟更繁榮、城市更安全等等。更重要的是，他們應解釋清楚，為何這些幫港利民的「絕世好蹺」，不能在現有制度中落實，是誰在阻礙進步，非要革命不可？

求同存異才是解決辦法

誠然，筆者沒有令重病香港「藥到病除」的仙丹，但仍然有信心社會終能痊癒。我們的善心、拼勁、對每事盡善盡美的追求，大多時間做出來的成績，每每和新加坡「叮噹馬頭」甚至領先該國，足夠我們引以為傲。

筆者再次鼓勵大家在這困難時刻，多走一步、不分理念幫助別人︰積極地做多點好事，以正能量趕走負面情緒之餘，更可證明給全世界，縱使我城被發旅遊警示，港人仍然善良美麗！要香港家庭早日和好，關鍵是「求同存異」。這並不困難，因我們相同的價值觀和經歷，肯定比我們對某些事情的想法差別大得多！

有時我們不需要或不可能有一步到位的仙丹，但當我們冷靜下來，想想我們的初心和共同目標，醫好心病、固本培元，身體自然回復正常，也容易驅走病原。

「時代革命」的一個理念是「五大訴求，缺一不可」，似乎只要滿足五大訴求，香港便會百病俱除，以致612以來，社會持續激辯應否成立獨立調委會、警隊有否濫權等。筆者嘗試退後一步︰在612之前，若問港人怎樣才能幫自己和家人生活得更愉快、更輕鬆，社會更和諧、更開心，相信現正這「五大訴求」肯定都不在答案之列！

勿讓仇恨蒙蔽真五大訴求

對筆者來說（也相信很多人也會答），社會的「當務之急五訴求」應包括︰

‧造地建屋，幫港人圓置業夢；

‧公營醫療擴容（引入海外醫生、增加病床）刻不容緩，改善不斷惡化的輪候時間；

‧增加對弱勢社群的支援；

‧引入高增值企業來港落戶，為年輕人提供優質就業機會；

‧大力投資科創，提高香港競爭力。

我們需要想想，實現了所謂「革命者」的「五大訴求」，難道會令造地建屋的進度加快？還是令香港經濟更繁榮、有更多資源支援弱勢社群？恐怕答案都是否定的。更堪憂者，若暴力抗爭和不合作運動繼續，不要說「五大訴求」無法實現，更可能連香港170多年來、多代人耕耘的成果也「一鋪清袋」，國際投資者不再相信香港是穩定市場，把資金搬走、遊客不來、職位消失、赤字迫使支援服務減少！

在社會戾氣高漲的今天，思想容易兩極化，摯友親朋也變成非友即敵，總之與自己意見不同的人都是錯誤的。這就是美國總統特朗普常用的「假二元」（false binary）策略︰每事只有黑、白兩色，而且互相排斥。如此冷戰思維自然將人簡分為友敵兩營。套用在今天，你不贊成「五大訴求」，就是助紂為虐的壞人！

但事實當然並非如此。世事絕少有絕對的事，哪裏有人會做事全對、或逢做必錯？不要說全世界，單是740萬港人也不可能找到「全好」或「全壞」的人！所以大部分人都不是生活在二元的「絕對世界」，而是「間中有做錯、多數會做對」的多元、多姿多采世界。

二元對立只會增添仇恨

我們很應該除下有色眼鏡，以「為港解困」為目標，不要掉進假二元、非反即敵的黨派思維陷阱中。香港本來就是多元多姿多釆、公平及包容不同意見的社會，實在不應變成一套充斥暴力、仇恨、陰謀論的「無間道」「黑白片」世界。

香港有很多問題要處理，解決方法毫不簡單，也沒有一步到位的靈丹妙藥，不是簡化成「五大訴求」、「時代革命」後就「搞掂」。既然如此，我們就更應豁達，為香港，放走包括筆者及絕大部人心中的一腔怨氣，重新上路，為建構一個更好的家努力加油！

《經濟通》所刊的署名及／或不署名文章，相關內容屬作者個人意見，並不代表《經濟通》立場，《經濟通》所扮演的角色是提供一個自由言論平台。

轉載自: 晴報

From Hong Kong to Xianggang

經濟日報此post已完

唔想供樓供到2047 然後再比中共收番

用返藍絲果句：咁你快啲走啦

觀察到新戰術：四散游擊，街坊落場

同強姦完叫你唔好介意一樣

佢講嗰堆 ‘好嘢’好似全部都唔多關呢家個體制事

兩句講晒
中國人欺負香港人
HK is not China

On9嘅學咩人寫評論

同建制派一樣
無視主流民意追求緊嘅野
淨係講經濟 住屋 搵食
唔係話依啲唔重要 但本身嘅自由都要悍衞唔係同豬無分別

冰封三尺非一日之寒

口腔期生物

糞青強？

香港不再是香港，是香港共和國

全球最準時既地鐵係喺日本囉，唔係咩？？？？

籐條論卻沒有有效建設

林奮強
此post已完

唔好唔記得明日大嶼佢有份

佢講既問題本身就應該係政府去諗
佢係咪以為宜家係選舉
要領政綱出黎要人支持啊？
毛澤東搞革命從來都提及問題
貧富貴賤就是階級
富人的錢不讓窮人花
唔撚通佢會講我上任後
會開放經濟引人外資
比官你哋做賺錢咁撚樣叫人革命

冇呢兩個月既行動
你會知鄉黑合作？
你會知政府既龜縮？
你會知原來警察會暴力對付記者平民
你會知原來共產黨支持既官係無能到咁

仲有香港有幾多盈餘關我撚事？
施政報告有幾多係益返香港市民？
4000派撚到宜家都未派完

我地革命成功
第一時間清算黑警

膚淺，都係同大陸一樣試圖用經濟成果塞住民眾把口，我想反問一句，當警察不再除暴安良，儆惡懲奸，執法者公然破壞法紀，仲滿口謊言掩飾自己所犯罪行，勾結黑社會，民眾安全同財產未必能受保障時，現時所謂擁有嘅經濟成果可以長久維持嗎？你仲信香港有未來嗎？

今天的香港︰ （美麗背後真相）

‧最新數字顯示，不論男女，都是世上最長壽；
但係冇退休保障

‧以人均GDP計，全球排名第15位；
貧富差距極大，兼且低下層無限被壓榨

‧有全球最高效的醫療制度；
支那人落黎享用晒，排急症未斷氣都要排十粒鐘，好撚高效

‧中學生閱讀、數學、解難能力在全球高踞三甲；
香港人智商高不否認，但係你睇下一年逼到幾多學生跳樓

‧有全球最準時的地鐵；
2019年啦，仲講香港地鐵準時仲未計佢可加冇減機制

‧有全球最好的機場；
望下你新航管系統個大頭佛

‧是全球最安全城市之一，搶劫案數目只是倫敦的400分之1；
咁都要多謝香港狗隊大部份案件不處理不受理，唔開file味冇罪案發生囉，仲可以留返間狗屋強姦人

‧有全球最低稅率之一，少於4成打工仔需繳付薪俸稅；
冇福利，生活成本高，9成消費拎去幫人比租金，稅低有撚用，比人吸血吸撚走晒啲錢

‧是全球公共財政最穩健的地方之一。
然後每年搵唔同方法進貢比阿爺

請問下呢啲問題有邊樣唔關個政府事？

要拆由政府拆

市民無責任同埋權力去幫政府解決

BTW又係經濟日報

林糞強強姦完投訴條女死魚

就係香港經濟民生法治之類係世界黎講叫算唔錯
所以香港人先有時間追求人權 自由
當香港人眼見現今法治倒退 政府警察權力過大
權力機構唔再怕人民
無野再箝制到政府
對民意不聞不問 施政離地
香港人如果願意賭一鋪
用小許經濟損失（對市民黎講）
黎賭香港既未來 各方面 既進步
依場賭局既賭本唔算大
但贏既 香港未來係世界既社會地位將會提升
輸既 對沉默既大多數黎講（唔知依加叫唔叫大多數）無任何分別 繼續返工馬照跑舞照跳
對佢哋完全冇影響
對醒覺左個批人士 就會知道社會已經唔再文明
但現今眼見倒退當中
何嘗唔係情況一樣

可以個訴求spin到去明日大嶼呢條友真係當人傻地鐵準時？你幾耐無搭過地鐵？

有全球最好的機場；

20年前就係

講數據唔講下
堅尼系數
貧富懸殊

選舉論壇大把政策提出過，又扮盲

體制內腐敗到極點
在位者唔改革 民眾只能革命

全球最高效的醫療制度

藍絲話：咁你唔移民？

問題係宜家政府就係唔會做到呢d野，所以要政治改革先可以推動到

佢做過政府冇理由唔知呢野樣，所以只係係到講埋呢d野黎轉移視線，實質唔會想政改搞到佢d利益

林奮強 前行會成員

幾時都話痴埋大陸到必定冇好處

糞便強

推

又係spin去「年輕人冇錢買樓」

訓啦

咁你就幫手啦 得個up字

又唔見佢講
堅尼系數全球第一
樓價全球的一
世界競爭力頭三 但可以勞工權益0分

假和平

仲有全世界最虛偽同埋荒謬嘅公立系統

篇文好藍絲，講撚到我地人人有一球係銀行咁。
而家就係親中國嘅發展模式損害香港人嘅核心價值所以香港人先希望推翻呢個政權，建立自己國家保護自己嘅自由。
講撚到好肯定唔靠中國香港會無地鐵搭咁，醫療負擔大你唔撚講？

呢條傻西
屌佢老母啦。

佢口中講既香港優勢，有幾多係靠回歸後政府既决策做出嚟？
事實係香港食左老本廿二年，無擴大優勢不單止，我地見到既就係不斷退步

屌你成堆經濟奴隸

無錯，今日香港已經同以前香港唔同，亦無可能返返以前

因為經歷過今次反送中，可以話係政治覺醒
當然有部分裝睡的港豬係永遠不會被喚醒

但起碼，香港嘅未來一定會因為今次而改變

又係嗰啲蛇齋餅稯正常版
真係唔識化

求同存異唔係問題，問題係對家唔想，佢哋淨係想一言堂

唔知支國沒收你淋糞強存款買國有銀行股票你仲可唔可以咁講野呢？

林奮強炒樓賺好多，攬炒梗係不滿啦

無人權

有軍政府無限濫權

有咩都無用啦

轉移視線，根本係制導不公，逐步 蠶食我們的基本自由(不被恐懼的自由，言論自由，宗教自由，不受貧乏的自由).

有錢，但人生冇質素，
咁簡單道理，

要人教佢？

唔好自己舔支就拉埋其他人陪佢
咁驚應該去中囯國/大6國
以後唔好返香港

政府似乎不再是政府

要加強罷工效果，聽日全民不消費！

[全民不消費]要令營業的商舖冇生意

lm

歡迎離開,去支那吸毒氣

港豬

人粉

依班撚樣正正就係有樓係手 最撚驚解放軍就係佢哋

2012年6月29號，林奮強獲香港特別行政區行政長官梁振英委任為行政會議成員，其利益申報以個人同埋公司名義一共持有27個香港物業[3]，包括九龍站擎天半島11個單位、西環寶翠園、西半山寶華軒同埋中半山地利根德閣等共8個中西區物業、新界一棟屋作收租，加上西貢村屋、中西區同埋荃灣區各一個單位自用，估計市值達5億港元

堅尼系數世界第一
樓價世界第一
人口密度
新聞自由法治排名倒退

Icac ipcc 全部廢哂

夠未？

睇左三分一就飛嚟睇

證明我地行岩左方向；

不過時代革命呢幾隻大字嘅意義，絕對唔係五大訴求咁簡單；
我地應該可以拎出黎討論下，到底【光復香港】呢幾隻大字真正嘅意義係咩

成篇野剩係見到係度講錢 錢 同錢 同d廢老藍絲一樣，眼中得錢。

又唔講下快樂指數/自由指數。快樂指數差唔多包尾，自由呢樣野除左好極權國家少少之外就好低，除時仲要冇埋

岩啊。香港乜都好，係高官最廢

同佢所講既都係英國留低，姐係以前乜都好.... 依家
反喇反喇

一句答佢：
不自由毋寧死

到時俾到成份proposal出黎
又會話唔可行乜柒乜柒

。。。。。有全球最高效的醫療制度。。。。。

睇專科要等兩年，高效？

只追求無政治自由之下嘅經濟繁榮？

大陸就係咁

但點解大陸咁多人要走？

就係因為資產唔受保障囉